建聯戰超區李慧琼顏汶羽料出線

新一屆立法會選舉九月進行，政黨近日除了忙抗疫，對籌備選舉策略亦不敢怠慢。其中建制第一大黨民建聯早啟動初選機制，並早在本月十八日截止報名。據知，該黨明日將召開中委會會議，公布各區報名名單，稍後亦會定立代表民記出選的人數，再於三月底至四月初投票。據黨內消息，超級區議會（第二）有二人報名，另外多個地區直選都有約三至四人報名挑戰，當中不乏「新晉面孔」嘗試，以累積經驗及增加曝光率。

今屆立法會民建聯原有兩個超級區議會議席，不過隨着周浩鼎在去年區選落敗，失去超區入場券，其他黨友亦有機會競逐此位。今次初選機制中，參與超區的門檻需獲至少四個地區支部提名，而且每個地區支部只能提名一人。消息表示，除了主席李慧琼成功報名，另一名獲足夠提名參加超區之戰的是現任觀塘區議員顏汶羽。若報名數字不多於出選人數，二人都可在今次黨內機制自動出線，不過之後仍需與建制派協商，得到其他黨派支持。

三十三歲的顏汶羽屬黨內新星，○七年起在民記實習，並成為時任立法會議員陳鑑林助手，該年十二月正式加入民建聯，曾於一五至一九年擔任青民主席。由於在觀塘區土生土長，熟悉區內民生配套、交通運輸，以至起動九龍東等發展。學歷方面，他在○八年嶺南大學社會科學系畢業，目前正修讀嶺南大學公共政策博士，論文題目同時是最低工資，常見他就勞工議題發表意見。

至於早前亦被看好的立法會議員柯創盛，據知最終則報名爭取繼續參選九龍東。有消息稱，該區另有兩人報名參加初選，其中一人是前觀塘區議員(寶達區)洪錦鉉，他在去年區選力爭第四屆連任，但以約四百票之差不敵民主派素人馮家龍。另一人是前黃大仙區議會副主席（橫頭磡選區）黎榮浩。

黨內消息亦流傳，九龍西選區暫時只得鄭泳舜報名，不排除有新人報名「陪跑」汲取經驗。據指，民主派在該區已出現人滿之患，建制難以攻佔，加上早前蔣麗芸早宣布不會參與民記初選，大家都心中有數，知道黨內必先捧鄭泳舜競逐連任。

其他地區亦有「新晉」報名，例如新界西除了有陳恒鑌、梁志祥及周浩鼎三人大混戰，據知前屯門區議員葉文斌亦有報名。葉文斌在去年區選落敗後，任梁志祥助手，有指他今次報名初選是希望了解黨內對自己看法，累積經驗，同時壯大團隊力量，即使在初選未能出線，他仍會繼續於梁志祥團隊中努力工作。

港島區據指已有現任立法會議員張國鈞及中西區支部主席陳學鋒報名，消息稱該區「百花齊放」，鼓勵新人嘗試，肯定不止二人報名。例如中西區支部的九十後劉天正、南區支部譚晉杰及張偉楠等都曾透露過自己有意報名。另新東區如無意外繼續有陳克勤、葛珮帆及劉國勳報名參加。

原文刊於《星島日報》專欄「大棋盤」

身兼民建聯政策副發言人的顏汶羽接受《香港01》專訪時認為，對香港人而言，民主、科學等西方思想從來不陌生，唯獨最欠缺的是愛國精神，而五四運動追求民主、科學的起源，正是愛國：「愛國你無法選擇，這取決於你的血統」。他認為，部分年輕人未能接受國家強大起來所帶來心理反差，因而才走向「極端保護主義」，而這個問題當中，港府的教育和產業政策欠規劃，令港青無法提升競爭力及向上流動，則責無旁貸⋯⋯

顏汶羽說，年輕人對國家提建議無問題，例如如何完善國家的肅貪倡廉制度，是利用香港的制度優勢幫助國家成長等，都是好事，但有人鼓吹「香港民族主義」，他就認為大有問題：「愛國這東西，你沒有選擇，愛國基於你的血統，你是中國人……五千年前的商朝，和中華人民共和國，都是同一個中華民族，就好像日耳曼民族在歷史上也出現過很多國家，但還是同一個民族，你的民族、血統。」

不如叫佢問下侵侵點解唔愛英國啦

愛國這東西，你沒有選擇，愛國基於你的血統，你是中國人……五千年前的商朝，和中華人民共和國，都是同一個中華民族，就好像日耳曼民族在歷史上也出現過很多國家，但還是同一個民族，你的民族、血統。

講到5000年前咁不如講返幾萬年前,我其實同非洲人同一個祖先,我應該愛非洲先
日耳曼民族而家係歐洲有勁多個國家，你點叫奧地利人愛德國
唔識真係唔好出黎嗡好

顏汶羽個大陸樣真係...

民建聯 真係霸道
次次都要霸2個位

之前自己一個黨 夠區議員推2個人選都算

有冇人諗起顏仟汶

商國大約係公元前1600年至公元前1046年
顏生生活係公元四千年坐時光機返黎

人口遷徙左咁多次 真係同一個民族

今屆同工聯會加埋都唔夠30個區佬
自己提名兩個都唔得
問埋經民聯都係得29個

要問埋田北辰黨或者啲細黨或者鄉事派先夠提名兩個

屌睇錯顔仟汶

佢把沉聲配嗰副身材

唔使咁早講定... 西環俾唔俾民賤出兩席我都仲有懷疑.. 佢地而家同西環關係如何係迷(西環近來一面倒幫晒更忠心更狗O既工聯會).. 已民賤本身又要借票先可以推到兩席 (佢得 21 個區說席位，而超區要有 15 區議員舉薦)

香港唯一能走的方向
抗爭是要寸土必爭的
成功是要有目標和過程的不是一步能登天!
贏功能組別 ---> 贏立法會 ---> 贏特首選委 ---> 香港人自己選擇特首
先有機會走下一步 (立法會普選和特首普選 )

可惜現在整個社會
也不能專注目標和行動
最好能做組織義工隊(幫他們直接填表)
順便組織黃色經濟圈(幫助他們宣傳)
例如生意很差的飲食界+組織勞工界+組織體育 演藝 文化 出版界
飲食界 勞工界(成立工會) 體育演藝文化界( 開體育 演藝)團體

有朋友整左一個AI 極度快速幫你登記功能組別（已更新全部功能組別）

[善用區議會大勝成果] 區議員聯合搞公投, 搞泛
想成功必須先搞好選民登記
地區直選和功能組別
攻破這九個功能組別
香港人便會真正面對共產黨的選擇一國一制
還是一國兩制
1.飲食界
2.進出口界
3.工程界
4.批發及零售界
5.紡織及製衣界
6.建築、測量、都市規劃及園境界
7.勞工界 （3席)
攻破這九個功能組別

若果沒有理解錯誤
飲食界 勞工界(成立工會) 體育演藝文化界( 開體育 演藝)團體
七個人可以<開七個工會>
還可以找(六個人)一齊做基本的種子
這樣有一個人加六個(6+1)
這樣便可以一人可開一個公會(6+1)
六個人無限加入公會(6+1)

3個人( 開體育 演藝)團體 (2個人)一齊做基本的種子 2+1

玩謝功能組別! 趕及明年特首選委選舉!

原來只要營運咗一年既公司，申請個進出口牌，就可以做進出口界選民

我有朋友整左一個AI 極度快速幫你登記功能組別（已更新全部功能組別）

立法會地區直選嘅目標

唔好淨係連登講
自己入工會
落街幫手叫黃店參與

［叫黃店登記］民間記者會：《一日一界別 — 飲食界》

功能組別我地寸土必爭，目標係過半議席拎否決權

功能組別最後一個月！決勝關鍵係工程、建築測量、飲食、批發零售、進出口！（附懶人包）